歐盟認為 Steam 與 Capcom 五發行商限制跨境銷售違法 重罰 2.6 億元

歐洲聯盟委員會宣布，針對 PC 遊戲發行平台 Steam 擁有者 Valve 與五家遊戲發行商 Bandai Namco、Capcom、Focus Home、Koch Media、ZeniMax 處以 780 萬歐元（約新台幣 2 億 6800 萬元）的罰款，主因是由於這些廠商違反了歐盟的反托拉斯法。

歐洲聯盟委員會表示，Valve 與這些發行商根據歐洲經濟區（EEA）中的地理位置，限制了部分電腦遊戲在此經濟區內的跨境銷售；由於發行商選擇與委員會合作、因而減輕了對出版商的罰款，合計超過 600 萬歐元（約新台幣 2 億 670 萬元），但 Valve 選擇不與委員會合作，因而罰款超過 160 萬歐元（約新台幣 5500 萬元）。

歐洲聯盟委員會負責競爭政策相關的執行副總裁 Margrethe Vestager 表示，歐洲有 50% 的人在玩遊戲，歐洲的遊戲產業正蓬勃發展、價值超過 170 億歐元。如今對於制裁 Valve 與五家 PC 遊戲發行商限制跨境銷售的作法提醒大家，根據歐盟反托拉斯法規，廠商是被禁止以合約方式限制跨境銷售，這種作法剝奪歐洲消費者從歐盟市場範圍內貨比三家的機會，剝奪了歐洲消費者從歐盟單一市場可以獲得的利益。

歐洲聯盟委員會表示，他們發現 Valve 與五家業者透過雙方協議或是採用一致作法、針對地理位置封鎖部分 Steam 遊戲的序號啟動，像是捷克、波蘭、匈牙利、羅馬尼亞、斯洛伐克、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛等，這過程從 2010 年至 2015 年、持續了一至五年。這個限制跨境銷售的作法涉及了約 100 多款不同的 PC 遊戲，這樣的商業慣例剝奪了歐洲消費者無法在歐盟成員國尋找最大利益的機會。

歐盟提倡的歐盟數位遊戲單一市場的作法恐將對未來遊戲產業造成衝擊。過往遊戲發行商會根據各地可能有代理合作夥伴銷售條件，或者是各地民眾消費力不同而採取不同定價策略，並採用限制跨境銷售的作法。

問題佢呢招咪啫係逼個D東歐國統一用西歐定價咪仲貴

齊齊食貴game

土匪EU

所以蘋果最公平
全世界既iPhone 都咁貴

姐係唔比鎖區？

屌你老母逼害窮人

相對上西歐定價都會平咗少少
所以西歐會多咗新玩家
結果係遊戲新收入差唔多，但係玩家總人數少咗
學連登仔話齋，死窮鬼就唔好學人打機

利申:大學讀BBA

第一間要罰老任

同開放市場有冇關係

佢係唔俾你歐盟內分區好似
老任歐盟內有再分區咩

要講Digital Single Market咁內部點會再分區

係歐盟角度內所有歐盟成員國都係同一市場
但game廠角度係唔理你係咪歐盟 唔同國家就係唔同市場

仆街歐豬真係好撚弱智

EU喺gaming field啲政策其實都幾先進

我冇得平你都冇得平
魚蛋論

正
唔洗見到其他區平而揼心口
（我就係要個個都冇得食魚蛋）
可惜只有EU

轉區ban得咁開心
抵罰啦

阿根廷唔係EU

歐洲聯盟委員會表示，他們發現 Valve 與五家業者透過雙方協議或是採用一致作法、針對地理位置在 2010 至 2015 年間，對捷克、波蘭、匈牙利、羅馬尼亞、斯洛伐克、愛沙尼亞、拉脫維亞和立陶宛封鎖部分 Steam 遊戲的序號啟動，這樣的商業慣例剝奪了歐洲消費者無法在歐盟成員國尋找最大利益的機會。

Estonia is Eastern Europe

日廠鎖區鎖上癮
亞洲區已經亂9咁鎖有D GAME冇得買
搞埋歐洲

歐盟冇錢了，要搵日廠開刀

好快啲國家就退出晒EU 乜都唔俾做

退到得番德法自己圍爐